\chapter{マイクロバブルロボットによる力制御の提案}
本章ではマイクロバブルロボットを用いた画像フィードバックによる力制御の提案と解析を行なった.\par

\subsection{レーザ照射により発生する像}
先に示した通りマイクロバブルの駆動は照射されたレーザによって発生する熱をエネルギーとして用いる,そのため理想的にはレーザの照射位置とバブルの中心は一致すると仮定できる\par
図に示すように駆動中のバブルは境界面内部が暗くなるがその中心部は明るい.これは中心へ照射されているレーザによって投影された像であると考えられる.

\subsection{力制御の可能性}
この場合,仮定が真である場合バブルの中心とバブル内部のレーザ照射像は一致する筈である.
図\ref{C2C_IMG1}に示すように任意方向に駆動中のバブルにおいてある程度の間隔が存在している,
これが周囲流体との摩擦によりバブルに対して働く摩擦力が原因の場合この間隔を解析する事で画像解析によりバブルが発生している
力を推定できる可能性が示唆されるが,現状優位な解析結果は得られていない.\par

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 6cm]{Fource/Center2Center_Diff.png}
    \caption{レーザ照射像と検出中心}
    \label{C2C_IMG1}
\end{figure}